Push notification 一問

最近想整一個功能想收回一d 已經發送左出去既通知

我見whatsapp同telegram都可以將sent notification 刪除

但我用緊firebase做push notification，唔見有呢個function可以收回一d 發送左出去既通知，網上d人話sent左出去就無得收回

有冇人知有咩其他plugin可以做到呢樣野

用緊react native 寫app

Server side 同 Client side 都要 update code
1. 分兩種 push: add, remove
2. 指定 id 比每一個 add push
3. 用 remove push 話比 client 知 remove 邊一條 push
4. 用 client api 去 remove push, eg. UNUserNotificationCenter (iOS)

Android 就 notification.cancel({id})

btw react native firebase 好似已經有個cancel function, 應該可以用headless去收個data message 再去 call cancel

thanks 今晚返去研究下先

我想問react native firebase 個cancel function 大約咩keyword, 昨晚睇左好耐官方document 都唔見有

我搵到d 方法係同巴打講果個差唔多，個terms 好似叫slient notification
意思係send 個notifacation 俾client
client 收到之後就by id remove 左舊果個notification

唔知岩唔岩

好似上面咁講 你要分返開server同client兩part

Server
主要決定返send notification message / data message 同send d咩資料

Client
睇返你點決定點handle收到既notification.

你可以用呢個react-native-firebase 去做

我如果client 果邊用react native code 去寫 熄左app會唔會唔識handle 收到[cancel] 呢個request?

Android
個lib教左你點做, 正常情況下係work既

iOS就唔太知....
我諗最worst case都咪send返個notification with Same id去replace之前果個, 話delete左咁囉

i mean 我寫左code 去handle
咁如果個client熄左個app
係咪應該唔識handle?

我咪就係話

Android個lib教左你點做, 正常情況下係work既

今晚返去試